長炮DC, 邊部好?

主要係做野用, 拍片幾乎唔會用
係要黎影樹葉多
舊果部ZS60已經俾我用到變定焦相機 (鏡頭拉到最遠就會縮唔返黎)
暫時睇中既有
ZS80,
SX740,
HX99 / WX800
價錢呢幾部都差唔多, 唔知巴打仲有無推薦/點睇

不如用手機

推
sony rx100m5a
Rx100m7
或者zv-1

手機真係不了
有時30倍變焦都係岩岩夠用, 影唔到葉既detail = 無用

咁你應該買rx100m7

焦距24 - 200 mm 我點諗都唔夠用

但係你用個sensor咁細嘅相機
應該好難影到機業既紋

透光下會見既既
而葉底下有無毛, 我諗無乜機仔會影到
有時係要影到樹頂上既花就會方便做野
離地30米影過去, 見到花大概係咩樣, 顏色就交到差
(方便判定係咩品種)

一黎就項頂啦
Nikon p900/p1000
呢兩部都唔得都幫你唔到

得Nikon先幫到你

太大部, 之前去nikon陳列室玩過
Btw, 俾上面既巴打提一提, 考慮緊ZS220,
SENSOR大左, 焦距有24~360mm
SIZE算細, 方便我爆林+影相
暫時好似google唔到有其他差唔多規格既相機
(太貴果D就唔好了,都係開工粗用, 個人用就一定RX100m7)

olympus em10 mk3 加支75-300mm
等效600mm 仲防手震
唔使5000
執笠孖寶

自己用緊canon powershot 70xs
行山影遠嘅細嘢都清

Panasonic fz1000 1吋sensor畫質好過大部分長炮dc

如果係卡片機就好了

諗左幾晚後 決定rx100m6
唔拍片應該唔洗買m7掛 貪佢平d